HEA底既到底應該點生存?

只要一有人交托工作比我
我不單止唔想學唔想做，什致想馬上辭職
每次公司有其他人辭職，我就因為怕work load大左，連我都走埋一份
我只係想返份工可以過住半退休既生活，每日真正做野時間只接受到2-3個鐘，其餘時間麻煩比我hea下

我係寧願失業都唔想學新野既人黎 有無人同我一樣?

正苦工

2-3個鐘
你仲懶過法國人喎

其實2-3個鐘都嫌多, 最好1-1.5個鐘就perfect

每日兩三個鐘？你辦事效率好高？

巴打
老世叫你ot你點應?

點解樓主唔死

我會照O，不過O完第二日入佢房比信
我連一日OT都接受唔到

以前試過有份工日日準時收工9-6
但有日因為多客，一年黎唯一一日要OT, OT到八點
第二日我即刻嬲到劈炮

大把啦 但你hea既定義係點先

你係咪來耐無返工一時懶左適應唔到
試過有成年無返工 返一份8個鐘既hea工都頂唔順 第2日辭工 而家後悔

好低, 我係想拖慢黎做先係要做2-3個鐘, 或者最好1-1.5個鐘

考唔考慮拎綜援?

唔關事, 我都KEEP住無失業有做野五年

單人有幾錢?

做多錯多，做少錯少，唔做唔錯

我都係 所以我一個月得幾日要做一兩個鐘

其餘日子?

Hea人宗旨

係公司睇波賭波睇片聽歌，可惜唔可以帶部琴返去練

幾錢人工? 仲請唔請人?
咩行業工種

好多文職都係咁

叫我？

有冇諗過睇心理醫生？應該有啲精神問題先會咁諗野 你有1千萬話知你做唔做野

樓主最長做左幾耐

半年

唔算好hea 起碼肯返工

返緊救生員 望住啲人游水 由朝hea到晚
我都係唔辛苦得果啲人 咩都唔想做 如果有三皮野一個月會hea足一世

保安

返26日跟本就on99 返15日放15日先叫work life balance

正確
返d垃圾工
連生活都講唔上
香港玩完

巴打你好有錢？
好少平民會好似你咁諗喎

真係太誇張
自問懶到出汁都冇你咁誇
文職已經hea你都頂唔順
我諗你得保安呢條路

咪二千幾囉，，，

極窮

但無諗住買樓

住屋企又唔駛交租

又無諗住媾女結婚

無壓力

你唔係有性格 你係好撚廢喎..
姐係日日ot 固然係間公司有問題 我亦都唔係叫你奴性發作
但你呢種捱唔到真係有啲過份咁囉

有邊個想做嘢

一OT就遞信咁癲

番政府工啦巴打

唔係個個都係工作狂
錢財身外物

餓唔撚死就算

好撚難請呢

原則問題

同你係同一類人

做保安啱唔啱

唯一一次OT，重要只係O兩個鐘，已經頂唔撚到？

平時有咩娛樂

睇頭兩句都算正常
典型中意逃避責任嘅人嘅特徵
但睇到後面 真係好誇張 原來我都唔算頹

你全家人死晒？唔洗你養？
日做個半鐘 有料咪自己做老細囉
但冇本錢只可以打工嘅話 好難唔睇你唔起喎

我無需要理你點睇

係我眼中你只係港奴

我都要比家用, 比三千蚊個月

但返工最憎做野

打機

O 5分鐘都已經好撚嬲

學好游水考牌做救生員啦，做私人會所果啲，平時無人游水，hea 坐到收工！係好熱姐

Same here
樓主幾多歲

點解要養關我撚事咩

X2, 比人炒左

但樓上網吧啦
唔睇人工既話
hea到仆街
我做果排 9成時間係度打機
一日都唔知冇50個人黎
應該係最hea既工黎

我自問都好HEA, 但同你根本冇得比
你有冇諗過你呢D唔係HEA咁簡單?

幾錢人工?

大把人返工成日都唔駛做又點計?

同樓主一樣
見工interview 扮到樣樣都識做
返工就hea 到乜鳩都唔做
坐係電腦前面 扮工 完全 0 貢獻

最緊要呃到入去

我究竟係度睇緊乜野

我都想知

點解可以唔炒

我答到樓豬嘅係，我而家一個月返廿幾日工，每日九個鐘，搬搬抬抬，我為嘅只係想減輕屋企壓力。
利申，應屆DSE

去炒散 應該自由D

interview高手

樓主係咪發左達

做人咁hea有咩意思

認真 去槍街賣槍 hea到仆街

me too

其實我都想搵份番4個鐘左右既工就算

好期待有一日科技取待大部分勞動力
個個都鳩hea嘅一日 想做嘢嘅自已去做

唔係人人都想好本事好勤力既

做會所 hea到仆街
有冇一技專長？識設計翻譯依d咪做freelance

生存唔係為返工 但返工係為生存
唔返工都生存到 咪可以唔返工

我基本上冇咩特別事 一日一個鐘做野

有樓嘅人玩晒

其實呢啲工係咪 人工/工作量 最高?

點會 基本生活保障咗 只求鳩hea嘅人冇要求

你係咪第2個我黎

me

唔想打工 hea 到返左校園讀書

點會保障咗基本生活
衣食住行照樣有開支
但係無晒收入

戲院好撚啱你

識玩一定係捱一兩年有被動收入
即刻hea到退休
樓主既hea hea極都要每日返工放工好撚慘
多d睇下有咩可以賺到被動收入好過

冇 全自動化衣食住行 ai代替勞動力
收入同開支概念最少化
真正社會主義

Hea唔係問題
重點係識得點hea

但係衣食住行成本仲好大
只係少咗人工嗰部分

例如投資?
有賭博成分

交學費=將來要打多咗工

唔出街都要俾水電媒啦

講得去到嗰個地步緊係變晒ai同機械人做嘢
人類免費取得機械嘅勞力成果
衣食住行唔使俾錢啦

每個月有無兩老要錢？

樓主呢種性格正正適合生活係呢個變態社會

其實唔嫌人工低,都應該多HEA工揾到嘅
不過未必只做兩三個鐘,可能四個鐘度啦一日(指實際有貢獻時間)

地球資源有限
個個國家都要爭 爭就要錢
所以永遠無得免費

應做就做
額外野推得就推 識都扮唔識
真係推唔到先做
日日扮工煲劇

光合作用整食物 控制人口生育
不過取消國家觀念都真嘅…方便好多…
ff下啫 唔好太認真
始終覺得科技嘅目的係令人類可以鳩hea
取消勞動需要會係一個目標

有
in house programmer
人工高，工時低

我都覺得自己算hea
不過見到樓主咁 好撚彩自己唔似樓主

樓主之前又話做物流
做過物流 trading
哩行好難比你hea 到喎

利申: 唔係挑機, 純粹想知樓主可以點喺哩行hea

但係最多人留意嘅科技係娛樂用途
例如智能電話

hea係無罪
我過往一年都係一日實際做2個鐘野
跟住就食訓玩等放工
知識型工作就係應該咁

所以我返2份工 每份4個鐘 麻煩野唔洗上身
就算忙 同事都知你要返工可以准時走
又仲好pay過返份朝9晚5

資本主義當道啊
加上科技有排都未發展到我ff噉
幾十年前有科學家講過我哋哩個年代會冇咗"工作"哩樣嘢添

究竟咩工可以咁開心

科學家講社會學

因為有我哋呢班懶人

正常唔有錢先會咁諗 辛苦極為層樓 供完都無命享
咁輕鬆嘅生活每日都過得開心 想做乜就做乜
唔洗就住就住

冇錯工時反而仲長咗
暫時對社會結構大規模變化無希望

有樓收租
有股收息
加份hea工
得閒去下遊行
咁就風流過世

垃圾
hea住做人死撚左去算啦

上面講左

你憑咩繼續生存

大把拎綜援既人仲生活得好地地

好多奴隸入左黎

咁你去拎老綜啦 仲返咩工

其實你睇下個post有幾多唔俾人hea嘅人就知咩事
冇人想hea就冇人發明方便生活嘅科技
都係嗰句啦 科技好多時為咗幫人節省時間
不過啲人省時間去勞動 都冇辦法

關樓豬撚事咩

如果有呢啲工
我都好想知有咩工種可以hea到咁

中晒

自從出黎OT過去到凌晨3點
我覺得社會有兩類工係保障到自己生活平衡
1. 政府工
2. 跟有錢佬細公司打垃圾工

千奇唔好去埋D咩大企業 大公司

仲有自己學下D技能 點樣可以將日常既工作化簡 但又唔好比人知你可以咁簡單就做到

最後就係觀察下間公司既turnover rate 員工既年齡 避免搵D流失率大 D員工又後生既 直至你搵到為止

利申: 一日都唔洗做一粒鐘 830-530

我返一日工要唞返三日
所以要努力讀書，grad左搵份穩定工
唔好似樓主咁廢

你自願做奴隸係咪有問題多啲

hea底撚，一日做4個鐘，仲要係 deadline fighter，平時home office 嗰種你唔好搞我就得

希望你讀完書出黎做野仲可以keep住你既熱誠

勤力嘅人先發明到新科技
但係懶人夠多新科技先有需求

做緊大公司 覺得好有道理

建議你死左佢

懶人最怕轉工面試

唔識program

唔係講笑
冇記錯
樓主你咁hea 好似係
有種病影響你
認真
有冇人記得

點揾有錢佬細公司

每日工作時數可能係1-2個鐘，但計晒所有野人工得20k

係咪假膠

做過有錢佬細公司，日日都做到仆街，人工得8千
其樓最緊要睇你老細/上司係點既人

當多啲人醒覺科技已經代替到好多工種
人唔應該為基本生活需要勞動嘅時候
我諗會好啲 不過去哩步好撚難
既得利益者覺得冇對自已好處

點解一定要勤力?

只係消耗資源唔生產 唔識得慚愧咩？
Hea 唔係罪 想令生活輕鬆 d 係科技發展嘅其中一個目標 但要合理囉
24 小時
三分一訓教 三份一娛樂 三分一工作 星期六日休息就比較合理
做4個中鐘你有無尊嚴 有冇貢獻 唔識悶架 日撚日上連登
休息娛樂就休息娛樂 工作時應該努力工作
咁先佩得到自己想要嘅野

勤力對種群整體利益最大
其他人勤力對自己有好處

拎得綜援仲有咩想要

所以要配合其餘幾樣特徵
通常有錢佬細公司 間公司成立左好多年
而且本身靠老闆既network已經維到生
唔需要面對外面太大既競爭
而且成立左咁多年 你發覺間公司都做唔大 又冇乜人知
某程度上已經暗示個老闆當公司係自己檔口算 廢事搞咁多野

利申: 我係金融撚, 覺得金融有好多呢類既公司

Agger，樓主呢d冗員，垃圾真係死撚左佢好過啦

呢D唔係叫HEA
呢D係叫廢
HEA係有能力做到而唔做
你係又廢又冇能力

又要搵錢，又要逗人份糧 除非你係二世祖姐 富二代姐 累人累物 你拎綜援算啦

冇人話一定要
我夠想唔做野
但我冇錢
我一定要做
冇錢連屎都無得食
唔係話你
但係我記得真係有種病係咁

其實大把人返工都係做一兩個鐘野
其他時間係係公司上下facebook上下網買野咁姐

點解啲老細唔會畀多啲嘢佢哋做

做私補囉

Hea底的人要生存度有幾個條件
你本身要交際能力強
識人要廣
我都係朋友關係先搵到有好上司好同事的工作
跟同事交流好
好多問題同工作都有人幫你
如果工作量還是接受不到 當然再係合適的圈子上尋拎

有啲公司冇咁多嘢做
忙起上來嗰幾日又要咁多人
養兵千日

唔係話後生仔乜乜乜，但你咁嘅樣簡直就係廢青

申利 後生

咩公司居多

究竟要幾離地先講得出

呢到係香港

跪求公司名
tg gerrard456456

做緊既公司同你講既一樣

綜援啦屌

我都係
覺得人生好無意義但又改唔到

樓主做救生員分分鍾害撚死人呀

有人浸親要跳落水救人
第二日嬲到辭職走人

網上補習中介
call成一單就舊幾水
返工時間又free
樓主點睇？

一係做埋ig shop 代購 等等

你死撚左佢啦
你呢D唔係叫hea係叫垃圾
鬼佬仲有責任感過你

你係咪天真到覺得會同你分享公司名?
大個仔啦 唔好咁幼稚啦
得閒上多d indeed jobsdb ctgoodjobs

Oh my god we are friends 樓主
以為世界上得我咁懶

點撚解我返過既幾份工入面都係做撚到隻狗咁

一係你係太子 一係你有好專門既技能 公司冇左你唔掂
唔係我睇唔到有咩工會白養你 如果一日真係得好少野做 我係老細既不如每個同事加少少人工 叫佢地分左d工作佢好過
負皮是我給的

真心果句
我唔suppose返工要做野

所以我狂轉工
次次interview扮到好肯學肯做
之後入去呃飯食
炒左/辭左又搵個份咁

無生産又要袋人工？

返學校做校務處

肯打999咪算好

謝清

痴撚線 咁你唔好番工啦

晒氣啦你 其實好多人包括我想搵hea工
但去到你咁有型真係冇幾多個 唔係話奴性 係咁畸形既社會 你keep住咁廢 遲早俾人淘汰
我都hea左幾年 宜家都的起心肝進修返 如果大把錢或者我會好似你咁既

HEA 得黎 , 要扮到好多野做梗...

之後等老闆覺得你好勤力

樓主揾個富婆包養你算啦
蛀米大蟲
同d廢人咬老綜有咩分別

究竟點扮

又要窮 又要學人hea

你真係因為一日ot左2個鐘就即刻辭職？？？？

袋住先, 炒左再搵過份

我都係每次返工都好想唔做，馬上唔撈

但因為無錢 焗住要做

係

忍唔住條氣

補番水比我都好丫, o完個老闆少少表示都無屌佢老母

有幾撚難

其實未必有衝突既

我狂轉工都維持到收入

夠食兩餐咪ok

你唔適合生活係城市

面試唔識講英文

真相係

呢個城市有大量打工仔日日真正工作時間不到一個鐘

或者未放工就扮見客做野返左屋企

我英文ok

面試官次次都覺得我好積極之後請我

但請左入去先知唔對路

到時要打獵耕田又嫌麻煩 垃圾樓主

其實幾多的工時先叫"正常"?由以前農業社會日出而作耕種成日,到工業社會計件多勞多得,你話工時長多產量就好合理,但到電腦互聯網普及玩知識型經濟,千篇一律的工作比電腦自動化取代,識得work smart 比work hard更重要,但點解明明以前主流文職係朝九晚五,到而家反而係返朝九晚六?今日一個新入職的細路,佢比十年前三個唔識用電腦的人加埋工作更有效率,但工時仲增加左?

贏口才
抵你有hea工返

你理得我姐

估唔到有人同我一樣

係連登講依啲說話真係比人屌到上天花板
連登係社畜/奴隸嘅集中地
佢地口裡說:「OT 不了」轉個頭就OT到凌晨
而你居然話OT一次就辭職
佢地班奴隸緊係會話你垃圾啦

利申:HEA底 但做辛苦工

骨氣問題
天下咁撚多工, 做十世都做唔晒
劈炮咪劈炮, 有撚所謂

你咁hea都生存到，
呢個問題應該我地請教番你

做網吧咪最低工資
比你番工打機仲想50蚊一個鐘咩

救生員囉

好少野做?
有好多客果陣點算

返工時返工。放工時休息。
成世唔諗住升職, 成世唔諗住轉工。
慢慢轉perm, 然後等個pay跳到max然後等退休

琴日睇完呢個post覺得樓主有問題
今朝睇完見樓主話樓都冇諗過買就唔反對佢呢種態度
我諗奴性重都係想捱層樓返黎姐
Btw樓主父母知唔知你咁樣諗
又或者係身邊既朋友

講真香港作為高度發展同科技城市
係電腦幫助下應該每人每日真正做兩三個鐘野就得
係第三世界先要返工做到收工仲要ot

係香港要供樓搵30k同 唔買樓搵13k
生活品質根本無分別

所以樓主唔諗住買樓既話好讚成佢hea既態度

30k供到樓

我hea到女都唔想溝

想問如果你係女係咪會做雞

你睇清楚佢果種（態度）先啦 樓主係想唔做野但又有錢收果類人 衰d講句係廢人

點會供唔到 尤其係居屋

因為依家個制度係瘋狂追求 %上嘅增長.....
所以要求生產量一年比一年高

我一直有工返, 父母無野
失業就話嘈姐

靚女既話我會

香港科技絕對差過大陸上廣深
政府帶頭拖慢科技進程

仔都得 你去gay bar擘大個屎忽d錢就會自動入你袋

比心機讀書好過啦

同樓主同一類人
hea慣左真係完全唔想做野
都係老細出嚟果陣先扮下工
其他啲工作拖得就拖避得就避
其實好多人都係咁
跟本就對份工冇興趣
唔係為左生活先唔會返工

你可以咁做嘅 我就想努力搵多啲玩車玩相機去旅行囉

你講既全部有錢過你
完

淨係幫佢地開機 一個客你幫佢整都唔洗一分鐘
再多客都冇所謂 何況唔會多

一定係勤力人先發明到啦
你估死蠢識唔識發明新野呀啦？

都係果句

我唔買樓唔媾女

無乜問題

生得唔靚仔

你做晒你應做嘅嘢未hea。
你想唔想，無人理到你，但你唔好講到你唔想就可以hea底算。

看更

搵富婆啦

支持樓主
理得人地點諗咩

富婆要精神慰藉，好花時間。
反而比gay佬屌屎眼，幫佢含吓撚就有錢收，啲錢易搵好多

ching sick do

記得以前係U做discussion
問題係每日做野幾個鐘算workaholics
有d人答12 有d答15
條鬼仔話3hrs

工時太長

港奴

做緊hea工
返工基本上無嘢做
有都係做傳聲筒唔洗負責任
一個禮拜教兩轉日文
加埋多過做銀行日日ot到9點嘅fd

不過除非越揾越多學生唔係人工就成世都係咁

其實有無諗過去死?
OT幾分鐘會嬲 要遞信
又話要半退休生活
講到咁應該乜技能都無 或者有 都因為唔要捱所以施展唔到
你話自己HEA 好似我一開始咁講 你其實係好撚廢
HEA嘅定義好簡單 鳩fingfing做野求鳩其
但記住你而家係廢 係連工都唔想返 OT多幾分鐘都屌晒鬼
仲喺道屌某啲巴打奴性發作 你有乜資格？

有邊個唔想 個個都想但唔會周圍講 見人OT就屌人奴隸 見人HEA就話廢人

其實樓主點解重要生存？
唔追求女人，唔追求物質，唔追求精神
咁點解重係依個世上？
你依個玩法可以玩到幾多年？
比你玩夠十年，人地見到你咁既CV 重會請你？
定係諗住hea 夠就可以安心上路m

樓主個d 唔係hea 咁簡單喎

我自己身體有事唔捱得
但都無佢咁撚hea

見到d 留言同負評就知香港立標準工時無望，

當d 法國佬覺得每星期應該只做30 小時既時候，最後爭取到37,

見到d 留言原黎唔洗ot 已經滿足，底線咁撚底，爭取乜撚

法國，西班牙放飯都有2,3個鐘，計落一日真係做4,5 個鐘頭野

成班奴隸做足8,9, 10 個鐘仲沾沾自喜

打多咗

北歐國家一出社會已經係半退休生活，係華人文化先玩後生搏盡，老來"享福"呢種概念,
ot 多幾分鐘就屌鬼有乜問題，遲幾分鐘番公司d 老細咪屌鬼

奴性文化諗野永遠跳唔出框框，賤命也

我都想做少d
但香港講呢d野係天荒夜談

兩個鐘

唔撚係兩分鐘

眼盲就咪上連登

外國係咪真係好咁多

外國人工同物價如何

Hea成咁連跑數工都做唔到
返鄉村就更加 應該連落田都唔想落

樓主當時點解唔堅持原則？
夠鐘放工即走
邊個要佢ot既就遇神殺神遇佛殺佛

英國都係一日八粒鐘
係唔OT咁解

跑數工出名辛苦

外國應該求其打份工都有正常生活
去住食結婚

樓主有冇諗過食皇家飯？
不過係慘在冇得打機姐

農業社會絕對唔係做足成日
農夫係普通人唔係超人 同地搬佬一樣幾粒鐘就要休息一陣
基本上農夫用於打理農場嘅時間係大於實際落手落腳
而家用多咗機械化幫手就更加係

仲有農夫開工跟季節 所以一定多假過大部份香港打工仔
平時所謂打理農場就係落田行行企企 等佢自己大
睇吓啲欄係咪冇穿冇爛 啲種有冇蟲蟻

如果個農場唔係做四季都可收成嘅作物
個農夫一定會多假過香港九成打工仔
事實上農夫都可以係知識型企業+勞動力混合型工作

事實上人類最多時間嘅時候係農業出現之前
可惜回歸自然已經冇可能

即係同香港有咩分別

但係無冷氣

冇開好耐

一樣
一畢業就想搵正苦工hea一世

抵香港班垃圾唔值得有民主

香港人世界級低賤

我都係
依家做office要坐8個鐘慘過食屎
我寧願做返之前個份有得走下 同人傾計
打算月尾辭

平時娛樂方面都夠駛

娛樂使乜錢

當年interview , 第一份interview .
個interviewer 問我, 呢份工要OT 接唔接受到.
我答 "有錢的話絕對接受到"

d 人話我答錯左, 我心諗, 有咩錯 ? 屌你, 同你做免費勞工 ?
我冇介意過OT, 但係要錢好合理姐下話. 我都未話要工半喎大佬. 照平時咁炸喎

interview 扮野啫
有錢俾通常講撚明
唔講就唔要個offer

唔係話贊成ot 不過ot一日就辭都幾誇張下

我都hea底 但需要的時候唔會hea

自問已算hea 點知

呢個post 好多奴

諗諗下自己仲有35年先退休

支持樓主嘅人其實呢一世人有冇有過成功感呢樣野 有冇自尊 有冇試過努力完成一件事然後被欣賞 有冇試過肩負責任 有冇試過被需要
我認真工作因為我嘅崗位需要我 我會為他人生命帶嚟轉變
唔係話我支持OT 我一樣要受薪工作 我一樣要求合理待遇 但我認為工作時間內努力工作是基本
講緊嘅係心態嘅問題 偷懶係人之常情但唔好大條道理
凡事得過且過 半途而廢 希望不勞而獲 無人會需要你 你可有可無 混混噩噩 日日都如是 人生虛無 唔會好開心又唔會好唔開心 因為生命決少責任感
如果人地歐美番六個鐘 你番八個鐘應該要比人成就更多
公平 d 唔好極端化 工作時間認真工作唔代表係奴隸或者工作狂 我只係要對得住我自己姐

點做到架？ 有性趣

其實工時小無問題，但樓主工作態度縮閃避毫無責任心，重要話面試呃到人請佢以為自己好威威。你唔想ot好正常，好多人都係。但睇樓主講既野，覺得佢係無責任心，個人縮骨。

點解做8個鐘就係奴
我諗誠哥都做唔到一日番3個鐘工wow
廢柴就廢柴
你覺得人做野就係奴咩
原來唔係面對現實咁係環境下實現夢想
似你班垃圾咁逃避現實
想不勞而獲
你係唔想打工既
去學投資你咪可以發達
係香港投資發達咪係用最少時間搵最多錢
咩撚野都唔識 你想搵到人地醫生既收入？
當年農民係多假呀
佢過咩生活？ 皇帝式享受？
人地外國人既教育係會專注係某項能力
所以出到黎社會會有某方面既能力搵錢
香港係教育失敗 令一堆傻仔讀完書都咩都唔識
但佢冇教 你唔識自學既？上網大把方法自學各種野
唔學就想搵錢
收皮啦
怪工時長 先講低你識d咩 有咩工工時短而你又做到
飲食業你又要一日番3個鐘？
7-11都要每日開3個鐘係咪？

咁都無比人炒，其實你係咪玩緊透明人間

樓豬講到明佢唔介意廢落去
但你班傻鳩冇能力又屌人努力做野
我冇錯 錯既係呢個世界

樓主識唔識分hea同不勞而獲

係呀 最好樓主就死個陣d護士醫生都鳩做

巴打講出我心聲
做人得過且過真係死左佢算
成日拎歐美比有乜為？
咁叻咪過去果面生活
但事實自己喺香港
咁大個人做事可唔可以對得住自己良心
樓豬你可能仲後生可以係咁轉工
但到你踏入中年，cv又花哂
到時有咩工請你？藍領工都嫌你手腳慢啦

歐美無佢諗得咁hea
美唔使講
歐洲好多國家都係八小時工作
係唔OT咁解

樓豬首先都係要分清楚咩係hea底同廢柴
做你同事拍住你做野肯定仆硬街
OT完第二日辭職唔覺得你有幾勁幾有原則
只係覺得你垃圾

以樓豬嘅世界觀咁睇服務/飲食行業啲人肯定係奴隸嚟
做得勤力就屌奴性重
hea嗰堆就照舊俾樓豬屌

點解一間公司一定要ot?
第日早d返來做唔得？

科技唔用令工時減少
WhatsApp VPN 就係最佳例子
放工都要繼續做

On9講標準工時？樓主講嚟講去都係講緊佢自己廢 連做都唔想做 巴打先屌佢 要屌香港人乜都唔配有之前 你清楚大家屌啲乜先啦
樓主 好老實講 巴打屌你 或者我啦 唔係持你發洩 我係從心覺得一個人無盡力做一件事 佢會有好多遺憾姐

赤柱啱你

睇到好好笑同時又覺得好可悲

靠父幹

黃子華魚蛋論真係百搭
一堆撚屌要做長時間
就唔抵得人做得hea
華人賤畜真係冇講錯架
講到自己又咩崗位又咩責任使命
改變他人生命咁撚偉大
事實上自己做奴隸為買貴野買樓供養地產吸血鬼
係呀改變到他人生命呀，地產商荷包漲漲
數住銀紙笑鳩你班港奴
D經濟成果俾人吸撚晒仲搖頭擺尾

樓主hea都要屌
咁出家人係咪要落地獄
人人生活要求唔同
唔知有咩好屌
我就覺得為呢個垃圾香港貢獻唔值得囉
所以搵夠就走

其實係唔係真係噉廢
最少樓主唔係對問題視而不見噉逃避
係用行動"逃避"

其實我諗今時今日, 工作認真基本啦....
我覺簽hae 已經係放工唔想進修 / 唔想takeup extra project 去做 / 唔想搏升

好似我自已咁, 讀左咁多年書已經好那攰...唔想再搞咁多野....慢慢perm後跳到pt24過世算, 好那攰....

我而家就係返緊份工,唔多PROJECT既時候可以成日日係度HEA,真係打足8個鐘頭機,有PROJECT時就日頭準備,凌晨OT(緊係有錢果隻OT)做.但有樣ON9野就係要輪緊急電話,只要有問題發生,就任何時間都會CALL,仲要幾密下,凌晨兩三troubleshooting,真係人都癲.

我朋友返uber eat 出自己電單車 $70 一個鐘 10am-11pm 實際送2-3個鐘
佢日日係屋企hea

到底係度騙鳩樓主果班垃圾奴性有幾重

上面班奴隸解錯重點
同一個價錢有得hea同冇得hea你會揀邊份？

識炒股搵錢 仲要搵到一個普通人既月入
近排搵左份文員做 返左一個星期覺得返工好曬時間 又冇得炒股份工又冇野做
好似浪費緊自己青春咁
做埋今個月諗住辭工

同你同類嘅人在此

支持樓主嘅人其實呢一世人有冇有過成功感呢樣野 有冇自尊 有冇試過努力完成一件事然後被欣賞 有冇試過肩負責任 有冇試過被需要
我話你知有 不過係曾經
當無發現咗原來你同人相比嘅時候係幾咁廢
不論係讀書定抑或係其他方面
你都係廢過人地。
當你chur盡一件事嘅時候 你發現原來自己做唔到自己想做嘅嘢嘅時候，而呢一樣嘢用左你起碼兩年嘅時間，身邊嘅人好輕鬆就做到。你就會質疑自己點解咁廢
同埋，當你諗到你自己喺人地嘅心目中其實係可有可無，唔理係自己嘅親人定朋友。你就會明白所謂嘅被需要其實係可被取代。任何人都可以取代無嘅位置。我好深信一句說話：「呢個世界冇話冇左邊個係唔得嘅。」

任何人都可以取代你嘅位置

同埋你問我有冇目標
我可以答你係無
當你嘅目標都未必做到嘅時候
咁定嚟做咩
夠飲夠食就算

你係咪生活係香港？
請分享下經濟成果如何唔洗俾人吸撚哂？
點樣為之奴隸？ 一供樓同買野就係奴隸？
出生係香港你無得選擇 就好似 your face 一樣好多野都無得揀 房屋供應嚴重不足 樓價貴你都無得揀
如果你認為生存已經係生活 滿足基本物質需要已經足夠 咁你可以慶幸自己生活係城市 的確餓你唔死
移民可能會令你開心 d 不過心態希望不勞而獲去邊都一樣 仲有 d 人 ff 科技令自己可以更懶 如果你無貢獻 留你條命係度把撚 你識懶 你老闆都識 抄撚左你咪唔洗煩 AI 仲懶過你 養 d 廢柴人類做乜9 殺撚哂佢地啦
不過我只係想話你聽呢個世界仲有其他人工作為自己生命添一份意義 講緊除左錢呢種意義 令我覺得退休前人生拎三分一時間出嚟工作除左搵錢之外係 achieve 緊 d 野 當然我都搵到錢 夠我買樓
唔係個個人知道咩叫意義 大把人on99 過成世都唔知自己做乜9 仲覺得自己好輕鬆自在 好似唔受世俗約束咁 OK嘅 唔洗死嘅 但係 你滿足咩？

把打 睇過你篇回覆之後我會記得你 至少你留低左印象
意義唔一定嚟自別人 可以係嚟自你自己
講得成功感 就唔係講物質 亦唔一定係講其他人嘅睇法
起碼你睇過呢個 post 都覺得自己真係俾心機努力過啦

樓上好多人屌奴性,其實唔關事
打工既本質係你幫公司搵錢
公司俾返報酬你
樓主話每日工作兩個鐘,效率又唔係高
咁好大機會佢既貢獻係抵唔返份人工
即係話份人工係同事賺俾你既
如果我係你同事
我賺錢供養你仲要話我奴性
我會想揼柒你
當然呢個社會冇話一定要有咩貢獻既
不過享受人地工作成果仲要笑人奴
呢個位有d無恥囉

老生常談就係 break down 大目標做有信心可達成嘅細目標先 好濕9 但的確係咁玩
人生當然唔係付出同努力成正比
但
到最尾怕咩無結果？ 起碼我做過

agger
樓主根本已經可以講得上係件垃圾
咁樣完全唔係叫hea底，係廢到出汁喎

圖書館果班仲勤力過樓豬

樓主究竟係唔想溝女
定d女嫌你太廢眼尾都唔稍下你呀

保安

其實答案真係好簡單

人地有老本食 華人得d乜
唔抵得咪去人地國家生活囉
好現實 係香港無才無錢 只可以生存
唔想奴呢d concept同阿媽係女人無分別
但問題係你有冇本錢
如果有 相信都唔洗係度開post

Hea還hea
唔好hea到要同事幫你執屎累街坊

成班傻仔去應個傻仔

點解香港經濟唔夠好
就係有班仆街係度話我唔撚想做
你地做埋我果份
咁個社會多左班廢物
生產力自然低
咁同番隔離國家比咪生活水準低
就係講緊你呀

又一個奴隸衝出黎柒,香港工時全球第一仲衰過第三世界既國家,多勞無得阿,工時長但生活水準仲差個外國

你班垃圾港豬港奴繼續自hi,打飛機

其實我睇哂你 d 留言都睇唔到你屌完人之後講番自己睇法
既然你講到做野嘅人咁垃圾咁奴隸 不如你講下你心目中唔垃圾唔奴隸嘅人應該點過生活？講下你覺得人應該要工作幾多得到幾多生活水準先合理？
一日做幾多個鐘？ 一個禮拜番幾多日？ 返工你想點番？ 想 output d 乜野？ 定索性唔打工？做老闆？ 拎綜援？食訓同玩？
定係你想自己唔生產去享用其他人嘅努力？ 然後仲要屌番人轉頭？

點解會多勞多得
個傻仔自己都話要hea住做
你hea住過都同其他認真既人同收成？
你番工長就等於多勞？唔係你地話架咩
收去hea住等收工
咁你有幾多勞？

自己都話成堆廢物拎綜援
我做野番黎d錢就係比你班拎綜援既垃圾分曬
唔係我洗做咁耐？
個個都做野
仲洗我養你？
仲會工時長？
咁我工時長係邊個搞成
就係你個唔做野又要分我錢既垃圾

其實唔係 人類嘅科技嚟講 工時咁長真係唔合理
請認清幕後黑手

港豬港豬
講到好似支持你搞港獨
班垃圾拎綜援都會發糞向上
就算今日支持你地反中共政府
你條廢柴 都只係條冇人管既廢柴
社會唔會提高生產力
生活水平都係呢個位
今日香港獨立唔到 就係有你班仆街唔做野
如果香港生產力高內地9條街
講野都大聲D
洗比內地玩？邊個令香港變到咁？
就係你呢D屌果班努力改善緊社會既人既廢物

你地中意用外國比
咁外國係咪全部工作比科技產物去做
你舉d係香港可以用科技全

唔好講到自己咁偉大，香港薪俸稅好低

你地中意用外國比
咁外國係咪全部工作比科技產物去做
你舉d係香港可以用科技代替既工
但又冇實行到黎睇下

奴隸真係奴隸 ,首先綜援大部分用黎養支那人,你唔講

你地d錢比港共透過大白像工程比支那貪哂,你唔講

同埋你搞撚清楚工時長最主要原因先

講到你工時長,係班hea做既人錯

講緊人類
淨係講農業都大把例子
香港大把中小企電腦慢 文書處理效率低
唔重視IT嘅結果

岩呀
政府錯
所以我地一齊唔好做
搞死香港
大家一齊死
我過唔好 你地都唔好諗住好過

原來香港有農業
仲要咁多人都係農業 令平均工時上升

笑左,做奴隸學人講改善緊社會 ,你咩撚野料

你只不過係隨時即棄既condom黎,1個低廉奴工

人類啊屌你老母

講到其他人撚廢
你有料就開間每個人淨番3個鐘
收8個鐘工資既工司囉
本地商人無良
你咪去改善囉
你連一個comdom都做唔到
用既價值都冇
穿左既condom

你咁撚勤力諗得咁理所當然
咪比仆街老闆視OT理所當然囉

咁多回覆多數都係屌嚟屌去 或者極端化嚟講
根本唔係講緊OT係應份 唔係讚成緊工時長
講緊工作時應該認真工作 做人應該要有責任感
屌人個 d 淨係識得發洩 講到努力工作嘅人有幾唔應該 咁可唔可以發表下你心目中嘅應該係點姐？
開個post嚟討論淨係係度罵戰人生攻擊 有咩得着
鬧人還鬧人 講番自己睇法

係連登 不意外
人地唔識答你既 好簡單
屌你老母死on9
咁就答完 洗咩理由

搵番份政府工

屌你老味成日用外國黎俾 人地外國咁撚多唔同工種 加上拉均全國黎計大把鄉郊地區 個啲地區 你就咁睇New York London個類大城市咪又係OT到仆街 唔係話香港工時正常 只係覺得班友下下講外國平均工時乜乜柒柒然後話人奴性重好撚on9

我認同打工唔好有太多抱負
改變社會真係笑死人
做到野出糧就得
所以我心態係唔ot就得

You only live once, just do what you want
樓主過到自己果關，
對屋企人負責到就得

YOLO

哩個世界上大多數人都知道人哋應該點生活，但對自已應該點生活一無所知

冇話要做到個個傑青咁改變社會
個個人做好本份咪夠
錯既係世界 自己冇錯

真正既hea底係唔會諗點生存